[金庸JJ] 認真問：究竟小說版定電視劇

小弟係金庸愛好者
見到近日好多post講關於金庸都係新版射丁劇有關
好奇一問

究竟小說定電視劇？

：識睇一定睇電視劇，有畫面感

：無睇過小說版咪同人講睇過金庸

可以既話講埋原因

利申睇大部分既金庸作品都係電視劇版本（包括新舊鹿鼎記，新舊射丁，新舊神丁，碧血例等等）

最近sem break打算由小說版碧血劍開始睇起

碧血好睇
夏青青我至愛

睇小說版定電視劇？

我就睇過電視劇
睇緊小說版

夏青青

金庸post無人回

其實係咪開錯台

睇左次小說先啦 如果真係鐘意既話
我都睇左好多次 次次都係精讀慢慢睇
一路睇一路係腦度幻想返出黎

至於電視劇就個人選擇啦
（我個人而言）
就唔太鐘意完全跟足原著同冇咩cg
因為跟足哂我不如睇書 仲詳細內心戲都睇埋
同埋武俠劇梗係有d特效先好睇
e.g 降龍十八掌有龍既形象出黎等等
如果真係跟原著 應該咩都睇唔到（純空氣）
仲核突過大陸做假片

同埋宜家大陸拍金庸劇都開始亂選角
新天龍搵韓仔做段譽 冇霸氣既做蕭峰
因為上面d原因 所以今次17射鵰 睇左幾集就冇追
連開post果d都block埋

Ching 心水ching啊

我每次都係講小說
因為無睇劇
睇劇一定無自己想像咁正

其實書同電視係兩樣野黎...

真係鐘意一定睇原著啦
劇係衍生出黎 不睇也罷

劇都有劇既好
但我覺得唔需要用'忠於原著'黎吹奏

嗯 , 有d人物既表情動作 , 背景既刻畫..

其實睇電視先有feel..

好似出毒姑狗劍咁 , 睇電視睇到d劍影係半空飛黎飛去 , 係幾過癮...

李連杰既笑傲江湖
破九式 變哂_劍勢 我都幾鐘意

其實以前香港拍果幾套都幾好睇好笑
林文龍既虛竹
仲有李連杰去極都去唔到既大都

都係唔岩以前d人口味先搞到去唔到大都

積li 果套果實收得...

無拍續集係其他問題...

睇巴打d字真係
咁敢問一句係咩問題？
我只係睇wiki話票房問題
佢上果陣我得幾歲

果陣同而家有少少唔同..

港產片除左某星爺d戲既票房係比較收得之外..

其他都係靠賣海外賺大錢..

所以 , 本地票房收得唔好其實問題不大..

小道消息有話管理層不和 , 又有人話角色不和 , 亦都有人話同原作者有分歧..

呢d野.. 話唔埋..

原來仲有呢d潛在可能
可惜

軟林林既果幕真係
益哂李連杰

電視劇10套有9套係垃圾

嘿嘿 , 其實當年既利智都唔差..

利智做過咩角色 一時醒唔起
話說巫行雲呢個名都改得幾好
搞到果陣唔小人真係以為童姥叫巫行雲

一定有陰毛... hhaaa.......

曾經滄海難為水，除卻巫山不是雲

巫行雲

睇原著，自己想像最正

都係唔知邊套
李滄海都係呃唔小人

三女爭夫係咁上下架啦...

宮心計都有講啦...

唔睇小說唔會明金庸想講咩同埋佢世界觀同武學系統，仲有人物性格
最好煲哂佢三套版本，仲有趣

一定係小說
小說可以ff到蕭峰有幾型 石破天有幾on
啲場景 例如六大派上明教 郭靖飛降花刺子模
依啲真係ff先有臨場感
仲有啲靚女角 例如阿珂 香香公主同埋小龍女都可以代女神入去 不知幾正
睇電視劇fix 死左 係 係形象化左 但係發揮唔到全部囉